# Benefícios econômicos e sociais dos sindicatos
Em primeiro lugar, os sindicatos têm um impacto positivo no local de trabalho, com benefícios que vão desde salários mais altos e melhor segurança no trabalho até maior produtividade e produção. Um [estudo](https://academic.oup.com/ej/article/doi/10.1093/ej/ueaa048/5824627) de 2020 no The Economic Journal descobriu que "aumentar a densidade sindical no nível da empresa leva a um aumento substancial na produtividade e nos salários", enquanto um [estudo](https://oem.bmj.com/content/75/10/736) de 2017 no The British Medical Journal (conduzido na Universidade de Harvard) descobriu que reduzir a filiação sindical (causado principalmente pela proliferação das chamadas leis do “direito ao trabalho”) levou a um aumento de 14,2% nas mortes no local de trabalho desde 1992. Mesmo em tempos de relativa fraqueza do movimento trabalhista, os sindicatos continuam a ter um efeito positivo; um [estudo](https://academic.oup.com/sf/article-abstract/95/4/1451/2952921/Labor-Unions-as-Activist-Organizations-A-Union?redirectedFrom=fulltext) de 2017 na revista Social Forces descobriu que “os sindicatos usam fontes de poder não mercantis para pressionar as empresas a aumentar os salários... mesmo em um período de fraqueza no trabalho, os sindicatos ainda desempenham um papel na definição dos salários para seus membros”.

Os sindicatos também produzem benefícios sociais; de acordo com um [estudo](https://onlinelibrary.wiley.com/doi/abs/10.1002/ajim.23081) de 2019 no American Journal of Industrial Medicine, “um aumento de 10% na densidade sindical foi associado a uma diminuição relativa de 17% na mortalidade por overdose/suicídio”. Em uma era de epidemias cada vez maiores de saúde mental e abuso de substâncias, é importante ter isso em mente. Em suma, condições, remuneração, produtividade e produção são todos beneficiados por um aumento na filiação sindical, e isso, por sua vez, tem uma série de efeitos econômicos e sociais positivos.
